有幾多人以為蒙古屬於支那

小弟不才
無聊開左google map 黎睇
原本一直以為蒙古同新疆一鳩樣比支那控制住
點知睇睇下原來蒙古係一個國家
比支那控制既叫內蒙古

好似中俄邊境，比佢獨立，否則可能比中國、俄羅斯控制
比佢2個承認獨立，你估真係真獨立
唔信無插手佢國家事務

大把人

我識個蒙古人，成日去內蒙玩

咁當年沙俄同蘇聯故意同蒙古民族主義者合作煽動外蒙古獨立
就係想從中國身上搶D勢力範圍
類似蘇聯東歐個D衛星國做緩衝帶 唔使同西歐D西方國家直接接觸

我一直以為蒙古係明朝已經比朱元璋滅撚左

其實都俾人同化得好勁

北蒙古貴族仲長命過滿洲貴族
南蒙古一直延續到二戰後

唯一分別係蒙古國人未必識中文

蒙古係咪親俄

除非用大屠殺式殺到一乾二淨(而且大屠殺式其實都冇乜機會做到一乾二淨) 或者徹底同化(利用教育、社教化)
否則好難幻滅左成個民族
更何況明朝都只係將蒙古帝國驅逐返北方
人哋一直保持個「可汗」身份同大大個國家

匈奴, 鮮卑 呢D算唔算滅左族??

以前漢朝/ 晉朝 果陣好威好強盛

現在無哂人

呢類遊牧民族國家係一個比較強大嘅部落征服其他較細嘅部落建立一個部落聯盟
當呢D部落聯盟被攻打、政治分化、互相貿易交流、同化教育等等
D部落可能脫離原來聯盟再周圍擴張成為新嘅遊牧民族國家 亦可能有部份部落被其他部落/遊牧國家被吸收
亦可能移民入中原之後被漢族等農耕民族社會同化
咁原有嘅遊牧民族國家就不復存在
現代嘅所謂漢族可能一部份係已經被漢化嘅匈奴人/鮮卑人後代 但現代已經冇辦法將漢人同被漢化嘅異族分開
而北方嘅少數民族例如蒙古人個D亦都可能根本就係古代匈奴人經過多次分裂又互相吸收之後嘅後代

當個遊牧民族國家/個民族部族變弱 弱到維持唔到個國家政權同佢哋個文化
佢哋就會「滅亡」
但唔係死清光個種 只係被吸收被同化成為另一個民族一部份

明英宗就係俾蒙古俘虜

在建州女真崛起前 明朝最大的邊患就係蒙古

你真係不才

蒙古唔識，內蒙識

咁香港呢？

朱重八只係摧毀咗蒙古人嘅華夏殖民地

蒙古人喺中亞同東歐都仲有主導地位，東歐嘅金帳漢國（欽察汗國）講緊仲要係蒙古人同前基輔羅斯一班遺留嘅王公通婚一齊統治而今東斯拉夫三國嘅邊陲

金帳汗國